\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage[style=apa,backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{instp2.bib}
\usepackage{setspace}
\doublespacing

\author{Valentino Slavkin, Lucas Carava}
\date{\today}
\title{Instrumentación, TP2}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Instrumentación TP1},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\begin{titlepage}
  \centering
  {\huge\bfseries TP2\par}
  \vspace{1cm}
  {\Large Valentino Slavkin\par}
  {\Large CET 28\par}
  {\Large Instrumentación electrónica\par}
  {\Large Profesora: Julia Gorno\par}
  {\large \today\par}
\end{titlepage}


Ampliar, con investigación e imágenes.
\begin{enumerate}
\item ¿Que es la exactitud en un sistema de medida y por que es importante?

  La exactitud en un sistema de medida es que tan cerca está una medida al valor real del objeto medido. \autocite{vim}
  En seguridad o automatización, una baja exactitud puede llevar a una pobre calidad de manufactura, maquinas frenando sin razón, o no frenando cuando deberían.
  
\item ¿Como se define la resolución de un sistema de medida?

  La resolución de un sistema de medida se define como el cambio mas pequeño de la cantidad medida que el sistema puede detectar. \autocite{vim}
  
\item Explique la diferencia entre sensibilidad y linealidad.

  La sensibilidad es la relación entre el cambio en la entrada (la cantidad medida) y la salida (tension, corriente, etc.); mientras que la linealidad se refiere a la capacidad del sistema de mantener la sensibilidad en los distintos puntos de su rango de operación.
  
\item ¿Que es la histerisis y como puede afectar las mediciones?

  La histerismos es la dependencia del estado de un sistema de su historia.
  En el caso de las mediciones, la histerisis modifica los resultados de las mediciones tomadas por un sistema en base a las mediciones anteriores.
  
  
\item Describa el propósito del aislamiento en un sistema de medida.

El aislamiento en un sistema de medida permite tomar medidas precisas sin importar las interferencias que pueden haber en el ambiente.   
  
\item ¿Cual es la función de un amplificador operación en el procesamiento de señales?

  Los amplificadores operacionales se suelen utilizar para comparar señales, filtrar, y realizar diversas operaciones sobre las señales.
  
\item ¿Que es un filtro activo y en que se diferencia de un filtro pasivo?

  Un filtro pasivo solamente utiliza componentes pasivos, mientras que un filtro activo utiliza algún componente activo. Un filtro activo puede amplificar las esenciales que se quieran, tiene mucha mayor impedancia de entrada y menor impedancia de salida, y, en general, funciona mejor; a costa de una mayor complejidad y la necesidad de utilizar una fuente para los amplificadores..
  
\item Mencione dos técnicas de reducción de ruido y explique como funcionan.

  \begin{itemize}
  \item Filtrado
    Utilizando filtros pasa-bajos, pasa-altos o pasa-bandas, se puede reducir las esenciales de frecuencias fuera del rango que se quiere medir, y, en el caso de filtros activos, amplificar el rango que se quiere medir.
  \item Apantallamiento
    Aislando todos los instrumentos, y, preferentemente el ambiente completo con una caja de Faraday, se puede reducir en gran medida el ruido generado por esenciales externas.
  \end{itemize}
  
\item ¿Para que se utilizan las fuentes de voltaje de referencia en los sistemas de medida?

  Las fuentes de voltaje de referencia se utilizan para comparar contra otros voltajes, usualmente utilizando amplificadores operacionales o microcontroladores con un ADC. Por ejemplo, al utilizar un LDR, se puede utilizar un voltaje de referencia y un comparador para revisar si la luz en el ambiente supera un threshold.
  
\item Que características estáticas describen el comportamiento de un sistema de medida en estado estacionario. Mencione al menos cuatro.

  \begin{itemize}
  \item Precisión
  \item Sensibilidad
  \item Linealidad
  \item Resolución
  \item Rango
  \item Tiempo de respuesta
  \item Estabilidad
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\printbibliography

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-local-words: "Carava Gorno"
% jinx-languages: "es en_US"
% End:
